3

A la mañana siguiente, me pongo el pintalabios de color amapola que le gusta a Stormy, coloco los huevos en una cesta de mimbre blanco y me encamino hacia Belleview. Me detengo un momento en la recepción para dejar los huevos y charlar un poco con Shanice. Le pregunto qué novedades hay, y me comenta que han venido dos voluntarios nuevos, ambos estudiantes de la Universidad de Virginia, y ya me siento menos culpable por no haberme pasado tanto por aquí.

Me despido de Shanice y voy al apartamento de Stormy con su huevo de Pascua. Me recibe ataviada con un quimono de color persimón y los labios pintados a juego. Al verme, grita:

—¡Lara Jean! —Después de estrecharme entre sus brazos, empieza a angustiarse—: Me estás mirando las raíces, ¿verdad? Sabía que tendría que haberme teñido el pelo.

—Apenas se ven —la tranquilizo.

Me dice que adora su huevo de María Antonieta y que está deseando presumir de él delante de Alicia Ito, su amiga y rival.

—¿Has traído otro para Alicia? —me interroga.

—No, solo a ti —le digo, y se le iluminan los ojos.

Nos sentamos en el sofá, agita los dedos delante de mi cara y afirma:

—Puesto que veo que ya no tienes tiempo para venir a verme, doy por hecho que estarás como loca con tu joven galán.

—Lo siento —respondo contrita—. Ya he terminado con el papeleo de la universidad y podré venir más a menudo.

—¡Mmm!

Cuando Stormy se pone así, la mejor estrategia consiste en hacerle la rosca y engatusarla.

—Solo hago lo que tú me dijiste que hiciera, Stormy.

Ella inclina la cabeza hacia un lado.

—¿Qué fue lo que te dije?

—Me dijiste que saliera con muchos hombres y corriera muchas aventuras, igual que tú.

Entonces frunce los labios entre rojos y anaranjados, tratando de sofocar una sonrisa.

—Pues te di un gran consejo. Tú sigue haciendo caso a Stormy y todo te irá de maravilla. Y, ahora, cuéntame algo jugoso.

Me echo a reír.

—Mi vida no es tan jugosa.

Emite un sonido de desencanto con la lengua.

—¿No tienes ningún baile a la vista? ¿Qué hay del baile de fin de curso?

—No es hasta mayo.

—Bueno, pero ¿tienes el vestido?

—Todavía no.

—Más vale que te des prisa. No querrás acabar con el mismo traje que otra chica, ¿verdad, querida? —Estudia mi rostro—. Con tu complexión, creo que deberías ir de rosa. —Sus ojos se iluminan y chasquea los dedos—. ¡Eso me recuerda una cosa! Hay algo que quiero darte. —Stormy se levanta, entra en su dormitorio y vuelve con un pesado estuche de terciopelo.

Abro el estuche y se me escapa un jadeo. ¡Es su anillo con un diamante rosa! El que le regaló el veterano que perdió una pierna en la guerra.

—¡No puedo aceptarlo, Stormy!

—Anda, pues claro que sí. Eres la chica indicada para llevarlo.

Levanto el anillo lentamente y lo coloco en la palma de mi mano izquierda. ¡Ay, cómo brilla!

—¡Es precioso! Pero no debería…

—Es tuyo, tesoro. —Stormy me guiña el ojo—. Préstame atención, Lara Jean. Nunca digas que no cuando quieras decir que sí.

—Pues, entonces, ¡sí! ¡Gracias, Stormy! Te prometo que lo cuidaré bien.

Me da un beso en la mejilla.

—Sé que lo harás, querida.

En cuanto llego a casa, lo guardo en mi joyero para que esté a buen recaudo.

Más tarde ese mismo día, estoy en la cocina con Kitty y con Peter esperando a que se enfríen las galletas con trocitos de chocolate que he preparado. He dedicado las últimas semanas a perfeccionar la receta, un viaje durante el cual Peter y Kitty han sido mis fieles compañeros. A Kitty le gustan las galletas finas y delicadas, mientras que Peter las prefiere blanditas. Para mí, la galleta perfecta es una combinación de ambas: crujiente pero tierna, con un tono marrón claro, con fuerza en el color y en el sabor. Un poco gruesa sin llegar a hincharse. Esa es la galleta que estoy buscando.

Me he leído todos los blogs y he comparado las fotos de todas las recetas en las que solo se usa azúcar blanco frente a las que usan la mezcla de moreno y blanco, bicarbonato frente a levadura, semillas de vainilla frente a extracto de vainilla, chocolate en pepitas frente a tabletas de chocolate frente a tabletas troceadas. He probado a congelar la masa en forma de bolas, y a aplanarla con el culo de un vaso para que queden más uniformes. He congelado la masa en bloque y luego la he cortado. La he separado y la he congelado. La he congelado y la he separado. Aun así, mis galletas siguen creciendo demasiado.

Esta vez les he echado mucho menos bicarbonato, pero continúan estando un poco hinchadas. Me dan ganas de tirar toda la remesa a la basura por no ser perfectas, pero, como es lógico, al final no lo hago, porque sería desperdiciar los ingredientes. En lugar de eso, le digo a Kitty:

—¿No tuviste un problema la semana pasada porque te pillaron hablando durante la hora de lectura en silencio? —Ella asiente—. Llévale estas galletas a tu profesora y le dices que las has hecho para ella y que lo sientes.

Me estoy quedando sin gente a la que regalar galletas. Ya le he dado al cartero, al conductor del autobús de Kitty y a las enfermeras de la planta de papá en el hospital.

—¿Qué harás cuando descubras la receta perfecta? —me pregunta Kitty, con la boca llena de galleta.

—Sí, ¿qué sentido tiene todo esto? —dice Peter—. Es decir, ¿a quién le importa que una galleta con trocitos de chocolate sea un ocho por ciento mejor que otra? Sigue siendo una galleta con trocitos de chocolate.

—Tendré la satisfacción de saber que estoy en posesión de la receta de galletas con trocitos de chocolate perfecta, que transmitiré a la próxima generación de chicas Song.

—O chicos —apunta Kitty.

—O chicos —coincido con ella. Luego le digo—: Y ahora sube a buscar un tarro grande de cristal para las galletas. Y un lazo.

—¿Traerás alguna a clase mañana? —pregunta Peter.

—Ya veremos —replico, porque quiero verlo poner esa cara que tanto me gusta. Entonces lo hace, y levanto las manos para acariciarle las mejillas—. Eres como un niño.

—Y a ti te encanta que lo sea —dice, birlando otra galleta—. Vamos a empezar con la peli ya. Le he prometido a mi madre que me pasaría por la tienda para ayudarla a mover unos muebles.

La madre de Peter tiene una tienda de antigüedades llamada Linden & White, y él le echa una mano siempre que puede.

La película de hoy de nuestra lista es Romeo + Julieta, de William Shakespeare, la versión de 1996 con Leonardo DiCaprio y Claire Danes. Kitty ya la ha visto una docena de veces, yo he visto partes, y Peter no la ha visto nunca.

Kitty arrastra su puf por la escalera y se coloca en el suelo con una bolsa de palomitas de microondas. Jamie Fox-Pickle, nuestro perro con mezcla de wheaten terrier, se plantifica a su lado en el acto, seguramente con la esperanza de atrapar alguna migaja. Peter y yo nos acurrucamos en el sofá bajo una manta de lana de oveja que nos mandó Margot de Escocia.

Siento palpitaciones en el pecho desde el momento en que Leo entra en escena con ese traje azul marino. Es como un ángel: un ángel bello y herido.

—¿Por qué está tan nervioso? —pregunta Peter, a la vez que se inclina y le arrebata un puñado de palomitas a Kitty—. ¿No es un príncipe o algo parecido?

—No es un príncipe —respondo—. Solo es rico. Y su familia tiene mucho poder en la ciudad.

—Es el chico de mis sueños —dice Kitty, como si fuera suyo.

—Pues ya es un hombre hecho y derecho —comento, sin apartar los ojos de la pantalla—. Tiene casi la misma edad que papá. —Y aun así…

—Un momento, pensaba que yo era el chico de tus sueños —protesta Peter. No me habla a mí, sino a Kitty. Él ya sabe que no es el chico de mis sueños. El chico de mis sueños es Gilbert Blythe, el personaje de Ana de las Tejas Verdes. Guapo, leal, estudioso.

—Puaj —suelta Kitty—. Tú eres como mi hermano.

Peter parece haberse ofendido en lo más hondo, así que le doy una palmadita en el hombro.

—¿No crees que está un poco flacucho? —insiste él.

Le chisto.

Se cruza de brazos.

—No entiendo por qué vosotras podéis hablar durante las películas y a mí me mandáis callar. Es una injusticia.

—Es nuestra casa —dice Kitty.

—¡Tu hermana también me hace callar en mi propia casa!

No le hacemos el menor caso.

En la obra original, Romeo y Julieta no tenían más que trece años. En la película aparentan unos dieciséis o diecisiete. En todo caso, siguen siendo unos adolescentes. ¿Cómo podían estar tan seguros de que estaban hechos el uno para el otro? ¿Les bastó con una mirada a través de un acuario? ¿Fue así como supieron que era un amor por el que merecía la pena morir? Porque lo saben. Lo creen. Supongo que la diferencia consiste en que la gente se casaba mucho antes en aquellos tiempos. Siendo realistas, el «hasta que la muerte os separe» equivalía a quince o veinte años como mucho, ya que la esperanza de vida era mucho más corta que ahora.

Sin embargo, cuando sus miradas se encuentran a través de aquel acuario, cuando Romeo acude a su balcón y le declara su amor… No puedo evitarlo, yo también lo creo. Sí, es cierto que no se conocen lo suficiente, y que su historia acaba casi antes de empezar, puesto que la auténtica historia se habría desarrollado durante el día a día, al escoger continuar juntos a pesar de todos los contratiempos. Y, aun así, estoy convencida de que podrían haberlo logrado si hubieran seguido vivos.

Lloro como una magdalena durante los títulos de crédito, y hasta Peter parece un poco triste, pero Kitty, fría y pragmática como ella sola, se levanta tan fresca y dice que va a sacar a Jamie Fox-Pickle a la calle para que haga pis. Yo sigo secándome las lágrimas emocionada en el sofá mientras se marchan.

—Tienen un cuquiencuentro precioso —digo, con la voz quebrada.

—¿Qué es un «cuquiencuentro»? —Peter se ha tumbado de lado con la cabeza apoyada en la mano. Está tan adorable que tengo ganas de pellizcarle los cachetes, pero me contengo y no digo nada; ya se lo tiene bastante creído.

—Un cuquiencuentro se produce cuando el héroe y la heroína se ven por primera vez, y es superbonito. Así es como se sabe que van a acabar juntos. Cuanto más bonito sea el encuentro, mejor.

—Como cuando Reese salva a Sarah Connor del Terminator y le dice: «Ven conmigo si quieres vivir». Es una frase cojonuda.

—Bueno, supongo que eso también sería un cuquiencuentro, técnicamente… Me refería a algo más en plan Sucedió una noche. Deberíamos añadirla a nuestra lista, por cierto.

—¿Es en color o en blanco y negro?

—En blanco y negro.

Peter emite un gemido y se deja caer de espaldas sobre el sofá.

—Qué pena que nosotros no tuviéramos un cuquiencuentro —reflexiono.

—Saltaste encima de mí en un pasillo del instituto. A mí me parece bastante cuqui.

—Pero ya nos conocíamos, así que no cuenta. —Frunzo el ceño—. Ni siquiera nos acordamos de cómo nos conocimos. Qué triste.

—Yo sí me acuerdo de cuándo te conocí.

—Qué va. ¡Mentiroso!

—Oye, solo porque tú no lo recuerdes no significa que yo tampoco lo haga. Me acuerdo de muchas cosas.

—¿Ah, sí? ¿Dónde nos conocimos? —le reto. Estoy segura de que me va a responder con un embuste.

Peter abre la boca, pero la vuelve a cerrar.

—No pienso decírtelo.

—¿Ves? No se te ocurre nada.

—No, es que no te mereces saberlo porque no me crees.

Pongo los ojos en blanco.

—Menuda bola.

Apago el televisor y nos sentamos en el porche a terminarnos el té dulce que hice anoche. Fuera hace fresco; las temperaturas son lo bastante bajas para recordarnos que la primavera no ha llegado aún, por poco que le falte. El cerezo silvestre del jardín está empezando a florecer. Corre una brisa agradable. Creo que podría pasarme toda la tarde admirando el vaivén de las ramas y el movimiento de las hojas.

Todavía nos queda algo de tiempo antes de que Peter tenga que irse a ayudar a su madre. Lo acompañaría y me ocuparía de la caja mientras él mueve los muebles, pero su madre puso mala cara la última vez que lo hice, y dijo que su tienda era un negocio y no «un lugar para niños». No es que la madre de Peter deje entrever que le caigo mal, y ni siquiera creo que le caiga mal en el fondo, pero aún no me ha perdonado por haber cortado con Peter el año pasado. Es amable conmigo, pero percibo su desconfianza, y su cautela. Es como una especie de «espera y verás»: esperemos a ver cuándo vuelves a hacerle daño a mi hijo. Siempre me había imaginado que tendría una relación estupenda con mi primera suegra, a lo Ina Garten. Haríamos la cena juntas, entre té y simpatía, y jugaríamos al Scrabble en las tardes de lluvia.

—¿En qué piensas? —me pregunta Peter—. Has vuelto a poner esa cara.

Me mordisqueo el labio inferior.

—Me gustaría caerle mejor a tu madre.

—Le caes bien.

—Peter… —Le lanzo una mirada.

—¡Es cierto! Si no le cayeras bien, no te invitaría a cenar.

—Me invita a cenar porque quiere verte a ti, no a mí.

—No es verdad. —Está claro que la idea ni se le había pasado por la cabeza, pero es bastante plausible, y lo sabe.

—A ella lo que le gustaría es que lo dejáramos antes de entrar en la universidad —le suelto.

—Igual que tu hermana.

—¡Ja! —grazno—. ¡Así que admites que tu madre quiere que cortemos! —No sé a santo de qué me pongo tan contenta. Aunque ya lo sospechara, sigue resultando deprimente.

—Es que cree que no es buena idea emparejarse tan jóvenes. No tiene nada que ver contigo. Ya le he dicho que aunque a mi padre y a ella no les fueran bien las cosas, eso no quiere decir que a nosotros nos vaya a pasar lo mismo. Yo no me parezco en nada a mi padre. Y tú no te pareces en nada a mi madre.

Sus padres se divorciaron cuando estábamos en sexto. Su padre vive a treinta minutos de aquí, con su nueva esposa y dos hijos pequeños, pero nunca habla mucho de él. Incluso es raro que lo mencione alguna vez, pero este año, de repente, su padre ha estado intentando retomar la relación con él, invitándolo a partidos de baloncesto, o a su casa a cenar. De momento, Peter se ha mantenido firme como una roca.

—¿Tu padre se parece a ti? —le pregunto—. Es decir, ¿te pareces a él?

—Sí —responde taciturno—. Eso es lo que dice la gente.

Apoyo la cabeza en su hombro.

—Entonces tiene que ser muy guapo.

—Supongo que lo sería cuando era joven —admite a regañadientes—. Pero ahora soy más alto que él.

Eso es algo que Peter y yo tenemos en común: él solo tiene una madre y yo solo tengo un padre. No obstante, él cree que yo he salido ganando, porque tuve una madre que me quería en lugar de un padre que está vivo pero es un capullo. Es su opinión, no la mía. Aun así, una parte de mí está de acuerdo con él, porque yo tengo muy buenos recuerdos de mamá, y él casi no tiene ninguno de su padre.

Por ejemplo, recuerdo que me encantaba sentarme con las piernas cruzadas delante de ella después de darme un baño y ver la tele mientras me desenredaba el pelo. Margot odiaba tener que quedarse quieta para ello, pero a mí no me importaba. Esos son mis recuerdos favoritos: más una sensación que un acontecimiento concreto. El eco de un recuerdo, algo difuso, tierno y corriente, todo al mismo tiempo. Otro momento que recuerdo es cuando dejábamos a Margot en clase de piano y nos íbamos a comer un helado a escondidas en el aparcamiento del McDonald’s. Con caramelo y sirope de fresa. Además, siempre me daba sus cacahuetes para que yo tuviera una ración doble. Una vez le pregunté por qué no se tomaba los cacahuetes con el helado, y me respondió que era porque a ella le gustaban, pero que a mí me encantaban. Y me acuerdo de cuánto me quería.

Sin embargo, aun a pesar de todos esos buenos recuerdos, que no cambiaría por nada en el mundo, sé que, aunque mi madre hubiera sido una imbécil, seguiría prefiriendo que estuviera a mi lado a no tenerla. Espero que Peter pueda llegar a sentir lo mismo por su padre algún día.

—¿En qué piensas ahora? —me pregunta.

—En mi madre —le digo.

Peter deja su vaso a un lado, se despereza y apoya la cabeza en mi regazo. Entonces me mira y asegura:

—Me hubiera gustado conocerla.

—Seguro que se habría quedado prendada de ti. —Le acaricio el pelo—. ¿Crees que podré conocer a tu padre algún día? —digo insegura.

Su expresión se ensombrece, y me arrepiento de haberlo mencionado.

—Más te vale no conocerlo —señala—. No merece la pena. —Se arrima a mí—. Oye, este año podríamos disfrazarnos de Romeo y Julieta por Halloween. A los universitarios les encanta Halloween.

Me apoyo en la columna. Está cambiando de tema, lo sé, pero le sigo la corriente.

—Te refieres a la versión de Romeo y Julieta de Leo y Claire.

—Eso es. —Me tira de la trenza—. Seré tu caballero de brillante armadura.

Le acaricio el pelo.

—¿Estarías dispuesto a dejarte el pelo un poco más largo? O tal vez…, ¿a teñirte de rubio? Si no, los demás podrían pensar que eres un caballero cualquiera.

Peter se echa a reír con tantas ganas que dudo que haya escuchado el final de la frase.

—Por favor, Covey, ¿cómo puedes ser tan graciosa?

—¡Era broma! —Más o menos—. Pero ya deberías saber que me tomo los disfraces muy en serio. Si lo hacemos, pues hagámoslo como es debido.

—A ver, quizá podría ponerme una peluca, pero no te prometo nada. Será mi primer Halloween en la universidad.

—Yo ya he estado en la universidad durante Halloween.

El año que Margot se sacó el carnet de conducir, llevamos a Kitty a pedir dulces por el campus. Aquella vez se vistió de Batman. Me pregunto si le gustaría repetirlo.

—Quiero decir que por fin podremos entrar en las fiestas de Halloween de los universitarios. Entrar con todas las de la ley, sin tener que colarnos. Cuando estaba en segundo, a Gabe y a mí nos echaron de una fiesta de Sigma Alfa Épsilon y fue el momento más vergonzoso de mi vida.

—¿Tú? —Lo miro sorprendida—. Tú no tienes vergüenza.

—Bueno, pues ese día sí la tuve. Estaba intentando camelarme a una chica disfrazada de Cleopatra cuando unos chicos mayores me dijeron: «Eh, tú, largo de aquí, renacuajo», y ella y sus amigas se partieron de risa. Qué idiotas.

Me inclino sobre él y le doy un beso en la mejilla.

—Yo nunca me reiría de ti.

—Siempre te estás riendo de mí —dice. Entonces levanta la cabeza y me acerca la cara, y empezamos a besarnos boca abajo como en Spider-Man.

—Y a ti te encanta que lo haga —le respondo, y se encoge de hombros con una sonrisa.

6

Por la mañana, mi padre me lleva en coche para que coja el autocar.

—Llámame en cuanto te instales en tu habitación —me dice mientras esperamos ante el semáforo que hay enfrente del instituto.

—De acuerdo.

—¿Llevas los veinte dólares para emergencias?

—Sí.

Anoche, mi padre me dio un billete de veinte para que lo guardara dentro del bolsillo secreto de mis vaqueros, por si acaso. También tengo su tarjeta de crédito, de la que puedo sacar dinero. La señora Rothschild me ha prestado un paraguas diminuto y su cargador de móvil.

Papá me mira de reojo y suspira.

—Todo está sucediendo tan deprisa… Primero tu viaje de fin de curso, después el baile, luego la graduación. Solo es cuestión de tiempo antes de que te vayas de casa.

—Todavía tienes a Kitty —le recuerdo—, aunque sé que ella no es tan encantadora como yo. —Él suelta una carcajada—. Si entro en la Universidad de Virginia, estaré cerca todo el tiempo, así que no tienes de qué preocuparte —le digo canturreando, como cuando él imita a Stevie Wonder.

Me siento con Peter en el autocar; Chris se sienta con Lucas. Pensaba que resultaría difícil que Chris viniera de viaje de fin de curso, y así habría sido si hubiera salido Disney World, pero ella tampoco ha estado nunca en Nueva York, así que ha terminado siendo pan comido.

Llevamos una hora en la carretera cuando Peter acaba convenciendo a todo el mundo para jugar al yo nunca. Yo finjo estar durmiendo, puesto que no he hecho casi nada de lo que han hecho los demás en cuestión de sexo y drogas, que es lo único que parece importarles. Por suerte, el juego se acaba pronto; supongo que no es tan divertido si no hay alcohol de por medio. Justo cuando abro los ojos y me desperezo, «despertándome de la siesta», Gabe sugiere jugar al atrevimiento o verdad y se me revuelve el estómago.

Desde que sucedió el incidente del jacuzzi entre Peter y yo el año pasado, me da mucha vergüenza lo que pueda pensar la gente sobre lo que hago o dejo de hacer. Me refiero al tema sexual. ¡Y el atrevimiento o verdad es mucho peor que el yo nunca! «¿Con cuánta gente te has acostado?», «¿Alguna vez has hecho un trío?», «¿Cuántas veces al día te masturbas?»: esas son las cosas que se pregunta la gente. Y si me las preguntaran a mí, tendría que decir que soy virgen, lo que de alguna manera es mucho más revolucionario que cualquier otra respuesta. Normalmente me escondo en la cocina o en otro lugar cuando se ponen a jugar, pero hoy no tengo dónde meterme, porque estamos en un autocar y me encuentro rodeada por todas partes.

Peter me mira con expresión divertida. Sabe lo que me pasa por la cabeza. Él dice que no le importa lo que piense la gente, pero sé que no es cierto. De toda la vida, a Peter siempre le ha importado mucho lo que piensen de él.

—Atrevimiento o verdad —le dice Gabe a Lucas.

Lucas toma un trago de su bebida isotónica.

—Verdad.

—¿Alguna vez lo has hecho con un tío?

De pronto me tenso de pies a cabeza. Lucas es abiertamente gay, pero todavía no ha salido del armario por completo. No le apetece tener que estar dando explicaciones todo el tiempo, ni tiene por qué hacerlo. No es asunto de los demás.

Se produce una breve pausa hasta que Lucas responde:

—Pues no. ¿Es una proposición?

Todo el mundo se ríe, y Lucas esboza una pequeña sonrisa mientras toma otro trago de su bebida isotónica, pero advierto la tirantez que hay en sus hombros y en su cuello. Tiene que ser un asco tener que estar siempre en guardia ante esa clase de preguntas, preparado para desviarlas, sonreír y escurrir el bulto poniendo buena cara. Puede que la cuestión de mi virginidad resulte nimia en comparación, pero sigo sin querer abordarla.

Rezo porque sea Lucas quien me escoja, puesto que sé que será benévolo conmigo. Sin embargo, no parece reparar en las miradas suplicantes que le dedico, porque en vez de a mí escoge a Genevieve, sentada varias filas atrás mirando el móvil. Ha estado saliendo con un chico de su Iglesia que va a otro instituto, de manera que ya no le vemos mucho el pelo. Chris me contó que sus padres se habían divorciado, y que su padre se había ido a vivir a un piso nuevo con su novia. Según ella, la madre de Genevieve había sufrido un ataque de nervios por el que tuvo que estar ingresada unos días, pero ya se encontraba mejor, cosa que me alegra. Peter le mandó un ramo de narcisos cuando volvió a casa, y ambos estuvimos estrujándonos el cerebro hasta que por fin decidimos qué podía escribirle en la tarjeta. Al final optamos por un «Espero que estés bien, Wendy. Con cariño, Peter». Las flores fueron idea mía, y fui bastante insistente con el tema, pero desde luego no firmé la tarjeta. Lo cierto es que siempre le he tenido cariño a Wendy; siempre ha sido amable conmigo desde que era pequeña. Todavía me da un retortijón en las tripas cuando veo a Genevieve, pero no tanto como antes. Sé a ciencia cierta que nunca volveremos a ser amigas, y he aprendido a aceptarlo.

—Atrevimiento o verdad, Gen —dice Lucas.

Ella levanta la vista y responde de forma automática:

—Atrevimiento.

No me sorprende que escoja atrevimiento; Genevieve puede ser muchas cosas, pero nunca ha sido una cobarde. Yo haría lo que fuera por no tener que responder a una pregunta sobre materia sexual, así que probablemente escogería atrevimiento también.

Entonces, Lucas reta a Genevieve a que se siente al lado del señor Jain y le apoye la cabeza en el hombro.

—Pero tienes que hacer que resulte creíble —apostilla él.

Todo el mundo se troncha de risa. Noto que ella no quiere hacerlo en el fondo, pero, como ya he dicho, no es ninguna cobarde.

Todos la seguimos con la mirada mientras atraviesa el pasillo hasta detenerse junto a la fila del señor Jain, el nuevo profesor de biología que ha llegado este año. Es más bien jovencillo, además de guapo; va a clase vestido con vaqueros ajustados y camisas por fuera. Genevieve se desliza en el asiento contiguo y solo puedo verle la nuca mientras le dice algo. Él le sonríe. Entonces, ella se le acerca y apoya la cabeza sobre su hombro, logrando que pegue un respingo como un gato asustadizo. Todo el mundo estalla en carcajadas. El señor Jain se vuelve y nos mira meneando la cabeza, aliviado de que no fuera más que una broma.

Genevieve regresa con nosotros con aire triunfal. Se sienta y echa una ojeada entre las caras del grupo. Nuestras miradas se encuentran por un instante, y siento un retortijón en el estómago. Entonces mira hacia otro lado y dice:

—Atrevimiento o verdad, Chrissy.

—Este juego es un rollo —protesta Chris. Gen se limita a mirarla, retándola con las cejas enarcadas, hasta que Chris pone los ojos en blanco y accede—: Venga, vale. Verdad. —Cuando se tratan directamente como ahora, resulta imposible no darse cuenta de que son familia; primas carnales por parte de madre.

Genevieve se toma su tiempo pensando en la pregunta. Entonces lanza una bomba:

—¿Verdad que jugaste a los médicos con nuestro primo Alex cuando estábamos en tercero? Y no mientas.

Todo el mundo alienta y jalea, y Chris se pone roja como un tomate. Le dirijo una mirada comprensiva. Sé cuál es la respuesta.

—Verdad —murmura, y todos aúllan.

Por suerte para mí, es entonces cuando el señor Jain se levanta y pone un DVD en el reproductor, así que el juego se disuelve y mi turno no llega nunca. Chris se da la vuelta y me dice en voz baja:

—Te has librado de una buena.

—Y que lo digas —le susurro y Peter suelta una risita.

Puede cachondearse todo lo que quiera, pero estoy segura de que él también se siente un poco aliviado. Quizá no haya usado esas palabras, pero dudo que quiera que se sepa que aún no se ha acostado con la que es su novia desde hace un año, o más si contamos el tiempo que duró nuestra relación de mentira.

Casi nadie de clase había ido a Nueva York con anterioridad, así que estamos todos un poco deslumbrados. Creo que nunca había estado en un lugar tan lleno de vida. Se trata de una ciudad con un pulso propio. Me cuesta creer que una cantidad tan grande de personas vivan allí, lo abarrotada que está, lo sofisticado que parece todo el mundo. Todos tienen un aspecto… muy cosmopolita. Menos los turistas como nosotros, claro. Chris trata de aparentar aburrimiento y desinterés, pero cuando entramos en el metro que nos llevará al Empire State Building, se le escurre la mano de la barra y está a punto de caerse en una parada brusca.

—No se parece mucho a Washington D. C. —murmura.

Y tanto que no. Washington es la gran ciudad más cercana a Charlottesville, pero sigue siendo un poblacho al lado de la Gran Manzana. Aquí hay tanto por ver, tantas tiendas que me gustaría visitar… Todo el mundo tiene prisa; todo el mundo tiene cosas que hacer y lugares en los que estar. De pronto una anciana se pone a pegarle gritos a Peter por andar mirando el móvil. Todos nos echamos a reír y, por una vez, Peter parece avergonzado. Resulta todo muy intenso.

Al entrar en el Empire State, le pido a Peter que nos hagamos una foto en el ascensor. Cuando llegamos al último piso, me mareo un poco por la altura. La señora Davenport me aconseja que me siente un rato con la cabeza entre las rodillas, cosa que ayuda. Cuando se me pasan las náuseas, me levanto y salgo en busca de Peter, que ha desaparecido ahora que lo necesito.

Al doblar una esquina, le oigo gritar:

—¡Espere un momento, señor! —Va andando detrás de un guardia de seguridad que se aproxima a una mochila roja que hay tirada en el suelo.

El guardia de seguridad se agacha y recoge la mochila.

—¿Es suyo esto? —le pregunta.

—Pues sí…

—¿Por qué lo ha dejado en el suelo? —Abre la cremallera y saca un osito de peluche.

Peter empieza a mirar a todos lados.

—¿Le importaría guardar eso? Quiero invitar al baile a mi novia. Se supone que es una sorpresa.

El guardia de seguridad hace un gesto de incredulidad. Murmura algo y vuelve a mirar dentro de la mochila.

—Por favor, señor, estruje el oso —le pide Peter.

—No pienso estrujar el oso —responde el guardia.

Peter se acerca y le da un apretón al osito de peluche, que empieza a hablar: «¿Quieres ir conmigo al baile, Lara Jean?».

Me tapo la boca con las manos, emocionada.

—Esto es Nueva York, chaval —le dice el guardia con dureza—. No se pueden ir dejando mochilas por ahí tiradas para declararse.

—En realidad es una invitación al baile —le corrige Peter, y el otro le lanza una mirada—. Lo siento. ¿Puede devolverme el oso? —Entonces me ve—. ¡Lara Jean, dile que tu película favorita es Algo para recordar!

Me acerco corriendo a ellos.

—Es cierto, señor, esa es mi película favorita. No lo eche de aquí, por favor.

El guardia de seguridad hace lo que puede para que no se le escape una sonrisa.

—No pensaba echarlo —me dice. Luego se dirige a Peter—: Pero tenga más cuidado la próxima vez. En Nueva York estamos al tanto de lo que pasa. Si vemos algo, lo decimos, ¿entendido? Esto no es el pueblecito perdido del que hayan venido. Esto es Nueva York, y aquí no estamos para bromas.

Tanto Peter como yo asentimos con la cabeza y el guardia se marcha. En cuanto lo perdemos de vista, nos miramos y soltamos una carcajada nerviosa.

—¡Alguien ha denunciado mi mochila! —se lamenta—. Mi invitación al baile se ha ido a la mierda.

Saco el osito de su mochila y lo abrazo contra mi pecho. Estoy tan contenta que ni siquiera lo reprendo por decir tacos.

—Me encanta.

—Se suponía que doblarías la esquina y encontrarías la mochila junto a los telescopios. Entonces sacarías el osito, lo estrujarías y…

—¿Cómo iba a saber que tenía que estrujarlo? —le pregunto. Peter saca un trozo de papel arrugado de la mochila, en el que pone «Estrújame».

—Se ha caído cuando lo ha cogido el guardia. ¿Ves? Había pensado en todo.

En todo menos en las consecuencias de dejar una mochila abandonada en Nueva York, pero eso no importa. Lo que cuenta es la intención, y la intención era muy buena. Estrujo el osito de nuevo, que pregunta: «¿Quieres ir conmigo al baile, Lara Jean?».

—Sí, quiero, Howard. —Cómo no, Howard es el nombre del osito de peluche de Algo para recordar.

—Pero ¿por qué se lo dices a él y no a mí? —dice Peter.

—Porque es él quien me lo ha pedido. —Enarco las cejas y espero.

Peter pone los ojos en blanco y farfulla:

—¿Quieres ir conmigo al baile, Lara Jean? Eres muy exigente, ¿sabes?

Le acerco el osito de peluche a la cara.

—Sí, pero antes tienes que besar a Howard.

—No, Covey. Ni de coña.

—¡Por favor! —Le ruego con la mirada—. Es lo que pasa en la película, Peter.

Se resiste, pero al final lo hace a regañadientes, delante de todo el mundo, y por eso sé que es total y absolutamente mío.

Durante el trayecto de vuelta al hotel de Nueva Jersey donde nos alojamos, Peter me susurra:

—¿Qué te parece si nos escapamos después del toque de queda y volvemos a la ciudad?

En el fondo lo dice en broma. Sabe que no soy la clase de chica que aprovecha para escaparse del hotel durante los viajes de estudios. Por eso pone los ojos como platos cuando le respondo:

—Pero ¿cómo podríamos llegar hasta allí? ¿Hay taxis que vayan de Nueva Jersey a Nueva York? —Es increíble que me lo esté planteando en serio. No es nada propio de mí. Al momento digo—: Déjalo, da igual. No podemos hacerlo. Nos perderíamos, o seríamos víctimas de un atraco, y entonces nos mandarían a casa, y me daría mucha rabia no visitar Central Park y todo lo demás.

Peter me mira con escepticismo.

—¿De verdad crees que Jain y Davenport nos mandarían a casa?

—Puede que no, pero podrían obligarnos a quedarnos todo el día en el hotel como castigo, lo que sería aún peor. Mejor no arriesgarse. —Luego añado—: ¿Y qué haríamos si fuéramos? —Ya no hablo en serio, y solo lo digo por fantasear, pero Peter me sigue el juego.

—Podríamos ir a un concierto en directo, o a un espectáculo de comedia. A veces salen famosos haciendo monólogos sorpresa.

—Ojalá pudiéramos ir a ver Hamilton. —Lucas y yo habíamos estirado el cuello al pasar por Times Square con el autocar por si veíamos un cartel del musical, pero no ha habido suerte.

—Mañana quiero probar un bagel neoyorquino para compararlo con los de Bodo’s.

Los bagels de Bodo’s son toda una institución en Charlottesville; nos sentimos muy orgullosos de esos bollos.

Apoyo la cabeza en su hombro, bostezo y digo:

—A mí me gustaría probar las galletas de Levain. Se supone que hacen unas galletas con trocitos de chocolate únicas en el mundo. También me gustaría visitar la chocolatería de Jacques Torres. Dicen que su galleta con trocitos de chocolate es la galleta con trocitos de chocolate definitiva. Son una auténtica leyenda…

Dejo que se me cierren los ojos mientras Peter me acaricia el pelo. Me estoy quedando dormida cuando de pronto me doy cuenta de que está deshaciendo las trenzas de lechera que me había hecho Kitty en la coronilla. Abro los ojos.

—¡Peter!

—Chist, sigue durmiendo. Quiero practicar una cosa.

—Jamás podrás volver a hacerlo como ella.

—Deja que lo intente —me dice, a la vez que reúne las horquillas en la palma de su mano.

Cuando llegamos frente al hotel de Nueva Jersey, y a pesar de todos sus esfuerzos, tengo las trenzas sueltas y enredadas y no se sujetan con las horquillas.

—Voy a mandarle una foto a Kitty para que vea lo mal alumno que eres —le advierto mientras recojo mis cosas.

—No, por favor —me ruega, lo que me hace sonreír.

El día siguiente nos sorprende con una temperatura muy primaveral para ser marzo. Brilla el sol, y las flores empiezan a brotar. Es como en Tienes un email, cuando Kathleen Kelly va a Riverside Park para conocer a Joe Fox. Me encantaría visitar el jardín exacto donde se besan al final de la película, pero el guía nos lleva a Central Park. Estoy haciendo fotos del mosaico de Imagine en Strawberry Fields con Chris cuando me percato de que Peter ha desaparecido. Les pregunto a Gabe y a Darrell, pero no lo han visto. Le escribo un mensaje, pero no me responde. Dentro de poco saldremos en dirección hacia Sheep Meadow para hacer un picnic, y empiezo a ponerme nerviosa. ¿Y si el señor Jain y la señora Davenport descubren que no está? Justo antes de irnos, veo que se aproxima a paso ligero. Ni siquiera le falta el aliento, ni parece preocupado por haber estado a punto de quedarse atrás.

—¿Dónde estabas? —lo interrogo—. ¡Casi te pierdes!

Entonces me enseña una bolsa de papel marrón con aire triunfal.

—Ábrela y verás.

Me da la bolsa y miro dentro. Hay una galleta con trocitos de chocolate de Levain, aún caliente.

—¡Madre mía, Peter, qué detalle! —Me pongo de puntillas y le doy un abrazo. Después me vuelvo hacia Chris—: ¿Verdad que es muy detallista, Chris?

Peter es un encanto, pero nunca se había mostrado tan encantador. Ya van dos gestos románticos seguidos, y supongo que debería recompensarlo como se merece, pues está claro que el muchacho responde bien al refuerzo positivo.

Ella ya tiene la mano dentro de la bolsa y se echa un trozo de galleta a la boca.

—Muy detallista. —Va a coger más, pero Peter aparta la bolsa de su alcance.

—¡Maldita sea, Chris! Deja que la pruebe Covey antes de comértela entera.

—¿Y por qué traes solo una?

—¡Porque es enorme! Y cada una cuesta unos cinco pavos.

—No puedo creer que hayas ido hasta allí corriendo para comprarme una —digo—. ¿No te daba miedo perderte?

—Qué va —responde todo orgulloso—. He buscado la dirección en Google Maps y me he plantado allí. He dado algún rodeo al volver por el parque, pero me han dado indicaciones. Los neoyorquinos son muy amables. Eso que dicen de que son todos unos maleducados tiene que ser mentira.

—Es cierto. Toda la gente a la que hemos conocido ha sido muy simpática. Excepto por esa anciana que ha empezado a pegarte gritos porque ibas andando mientras mirabas el móvil —dice Chris burlándose de Peter, que frunce el ceño.

Le doy un buen bocado a la galleta de Levain. En realidad, es más bien como un bizcocho, muy densa y pastosa, además de fuerte. Es cierto que nunca había probado algo así.

—¿Y bien? —me pregunta Peter—. ¿Cuál es tu veredicto?

—Es única. Pertenece a una categoría aparte. —La muerdo otra vez cuando se acerca la señora Davenport y nos hace gestos para que nos pongamos en marcha mientras ojea la galleta que tengo en la mano.

Nuestro guía turístico lleva una señal en forma de antorcha de la Estatua de la Libertad, que usa para dirigirnos por el parque. La verdad es que da bastante vergüenza, y preferiría que pudiéramos explorar la ciudad por nuestra cuenta, pero no. También lleva coleta y un chaleco de color caqui, y parece un poco repipi, pero sospecho que a la señora Davenport le gusta. Después de Central Park, tomamos un metro que nos lleva al centro y cruzamos el puente de Brooklyn a pie. Mientras los demás hacen cola frente a la heladería Brooklyn Ice Cream Factory, Peter y yo nos escabullimos a la chocolatería de Jacques Torres, lo que ha sido idea de Peter. Como es lógico, le pido permiso a la señora Davenport antes de irnos. Está muy ocupada conversando con nuestro guía, así que nos despide con un gesto. Me siento muy madura al pasear por las calles de Nueva York sin la compañía de ningún adulto.

Cuando llegamos al sitio, tiemblo de la emoción. Por fin voy a degustar la famosa galleta con trocitos de chocolate de Jacques. Le pego un mordisco. Esta galleta es plana, blandita y densa. ¡El chocolate rezuma por arriba y se ha solidificado! La mantequilla y el azúcar tienen un sabor casi caramelizado. Sabe a gloria.

—Las tuyas son mejores —dice Peter, con la boca llena como un cerdo, y le chisto mientras miro a todos lados para asegurarme de que no lo haya oído la chica de la caja.

—No mientas —le pido.

—¡No miento!

Sí miente.

—De verdad que no sé por qué las mías no salen así —confieso—. Será por los hornos. —Me temo que tendré que conformarme con mis galletas imperfectas y punto.

Al salir por la puerta, me fijo en una panadería que hay enfrente llamada Almondine, y en otra en la esquina opuesta llamada One Girl Cookies. Sin duda, Nueva York es una ciudad rica en dulces y pasteles.

Peter y yo volvemos a la heladería cogidos de la mano. Todo el mundo está fuera, por el espigón, sentados en bancos, comiendo helado y haciéndose fotos con el panorama de Manhattan de fondo. Nueva York no deja de sorprenderme por su belleza.

Peter debe de estar pensando lo mismo, porque me aprieta la mano y dice:

—Esta ciudad es impresionante.

—Y tanto que sí.

Estaba durmiendo como un tronco cuando alguien ha llamado a la puerta. Me despierto sobresaltada. Fuera sigue siendo de noche. Chris, en la cama de al lado, no se inmuta.

Entonces oigo la voz de Peter tras la puerta.

—Soy yo, Covey. ¿Quieres ir a ver el amanecer desde la azotea?

Salgo de la cama, abro la puerta y allí está él, con una sudadera de la Universidad de Virginia puesta y una taza de plástico de café y otra de la que cuelga una bolsita de té en las manos.

—¿Qué hora es?

—Las cinco y media. Date prisa, ve a por tu abrigo.

—De acuerdo, dame dos minutos —susurro. Entro en el baño a toda prisa, me cepillo los dientes y empiezo a buscar mi chaqueta a tientas—. ¡No encuentro mi chaqueta!

—Puedes ponerte mi sudadera —me ofrece Peter desde la puerta.

Por debajo de la manta, Chris refunfuña:

—Callaos ya, por el amor de Dios.

—Perdón —murmuro—. ¿Quieres venir a ver el amanecer con nosotros?

Peter pone carita de pena, pero Chris sigue con la cabeza debajo de la manta y no lo ve.

—No. ¡Largo de aquí!

—Perdón, perdón —digo mientras corro hacia la puerta.

El ascensor nos lleva hasta la última planta. Fuera todavía está oscuro, pero comienzan a verse las primeras luces del día. La ciudad se está desperezando. Peter se quita la sudadera al instante, yo levanto los brazos y él me la pone por la cabeza. Está calentita y huele al detergente que usa su madre.

Peter se asoma por el borde y contempla la ciudad en la otra orilla del agua.

—¿No nos imaginas viniendo aquí después de la universidad? Podríamos vivir en un rascacielos. Con portero. Y con gimnasio.

—No quiero vivir en un rascacielos. Quiero vivir en una de esas casitas de arenisca del West Village. Cerca de alguna librería.

—Ya lo decidiremos —dice.

Yo también me asomo. Jamás me había imaginado viviendo en Nueva York. Antes de llegar, me parecía un lugar de lo más intimidante, un sitio para gente dura que no temía meterse en peleas en el metro, o para los trajeados de Wall Street, o para los artistas que habitaban los lofts del Soho. Sin embargo, ahora que estoy aquí, no me asusta tanto, siempre que tenga a Peter a mi lado. Lo miro con disimulo. ¿Es así como va esto? ¿Un buen día te enamoras y de repente dejas de tener miedo, y la vida se convierte en una sucesión infinita de posibilidades?

7

El viaje de vuelta a Virginia dura seis horas, que en su mayoría paso durmiendo. Cuando nos detenemos en el aparcamiento del instituto ya ha oscurecido, y diviso el coche de papá estacionado delante. Todos tenemos ya nuestro propio coche y llevamos mucho tiempo conduciendo, pero llegar y ver a nuestros padres esperándonos en la puerta nos hace retroceder a primaria, como si acabáramos de volver de una excursión. Es una sensación agradable. De camino a casa pillamos unas pizzas, la señora Rothschild se une a nosotros, y mi padre, Kitty, ella y yo acabamos cenando delante de la tele.

Luego deshago el equipaje, termino lo poco que me quedaba sin hacer de los deberes, hablo con Peter por teléfono y me preparo para ir a la cama. Sin embargo, no hago más que dar vueltas durante lo que me parecen siglos. Puede que sea por todo lo que he dormido en el autobús, o por el hecho de que en cualquier momento recibiré la respuesta de la universidad. En cualquier caso, no tengo sueño, así que bajo la escalera en silencio y me pongo a abrir cajones.

¿Qué podría preparar a estas horas de la madrugada sin tener que esperar a que se ablande la mantequilla? Es una de las dudas más recurrentes de mi vida. La señora Rothschild dice que deberíamos dejar la mantequilla fuera en un plato como hace ella, pero en nuestra familia no se deja la mantequilla fuera, en nuestra familia la mantequilla se guarda en la nevera. Además, si está demasiado blanda, la composición química se degrada, y cuando es primavera y verano en Virginia, la mantequilla se derrite en nada.

Supongo que podría aprovechar para intentar hacer los brownies de canela en los que llevo pensando tanto tiempo. Son como los brownies de Katherine Hepburn, pero con una pizca de canela y crema de queso con canela por encima.

Me pongo a fundir el chocolate al baño maría, y ya me estoy arrepintiendo de cocinar a estas horas, cuando papá entra en la cocina ataviado con la bata de cuadros escoceses que le regaló Margot el año pasado por Navidad.

—Tú tampoco puedes dormir, ¿eh? —dice.

—Estoy probando una receta nueva. Creo que la voy a llamar canebrownies. O brownies pecaminosos.

—Espero que no te cueste mucho levantarte mañana. —Se rasca la nuca.

Se me escapa un bostezo.

—¿Sabes? Se me acaba de ocurrir que mañana podrías llamar a mi instituto, y así podría dormir un poco más. Después, tú y yo podríamos disfrutar de un buen desayuno relajante entre padre e hija. Si quisieras, podría hacerte una tortilla con champiñones.

Él suelta una carcajada.

—Buen intento. —Me da un empujoncito en dirección a la escalera—. Yo acabaré los brownies pecaminosos o como se llamen. Tú, a la cama.

Vuelvo a bostezar.

—¿Sabrás hacer un glaseado de crema de queso? —Papá parece alarmarse, y le digo—: Da igual. Termino de hacer la masa y sigo mañana.

—Te ayudo —ofrece.

—Casi he acabado.

—No me importa.

—Como quieras. ¿Puedes darme un cuarto de taza de harina?

Mi padre asiente y va a buscar el medidor.

—Ese es para líquidos. Necesitamos el de sólidos para poder aplanar la harina. —Vuelve al armario y cambia uno por otro. Lo observo mientras vierte la harina y la alisa cuidadosamente con un cuchillo de mantequilla—. Muy bien.

—He aprendido de los mejores —asegura.

Lo miro ladeando la cabeza.

—¿Por qué estás despierto, papá?

—Bueno, supongo que tengo muchas cosas en la cabeza. —Tapa el frasco de la harina, y titubea un instante antes de añadir—: ¿Qué te parece lo de Trina? Te llevas bien con ella, ¿no?

Aparto el cazo de chocolate del fuego.

—Me llevo genial con ella, y le tengo mucho cariño. ¿Tú la quieres, papá?

Esta vez no duda ni un momento.

—Sí.

—Bueno, pues estupendo —digo—. Me alegro.

Parece aliviado.

—Bien —responde. Entonces lo repite—: Bien. —El asunto tiene que ser bastante serio para que me haga esa pregunta. Puede que esté planteándose pedirle que viva con nosotros. Antes de que pueda preguntarle, prosigue—: Nadie podrá ocupar nunca el lugar de tu madre, lo sabes, ¿verdad?

—Claro que lo sé.

Lamo el chocolate de la cuchara con la punta de la lengua. Está caliente, demasiado caliente. Me alegro de que mi padre pueda volver a amar, de que tenga a alguien, una compañera de verdad. Ha pasado tanto tiempo solo que llegó a parecerme normal, pero lo de ahora es mejor. Y además es feliz, todo el mundo se da cuenta de eso. Desde que la señora Rothschild entró en nuestras vidas, no puedo imaginarme que llegara a faltar algún día.

—Me alegro mucho por ti, papá.

10

Me paso todo el día con el corazón en un puño, esperando recibir noticias de la William and Mary. Centro toda mi atención en el teléfono, confiando en que vibre, esperando ese mensaje. En clase de literatura, el señor O’Bryan tiene que preguntarme tres veces sobre la influencia de la tradición oral de los esclavos negros en Beloved.

Cuando al fin vibra, no es más que Margot preguntándome si he sabido algo. Luego vuelve a vibrar, y no es más que Peter preguntándome si he sabido algo. Pero ni una palabra de la William and Mary.

Más tarde, en el baño de las chicas entre una clase y otra, vuelve a vibrar otra vez y me subo la cremallera a toda velocidad para mirarlo. Es un correo electrónico de la Universidad de Carolina del Norte en Chapel Hill, en el que se me informa de que han actualizado mi solicitud. Me quedo de pie junto al retrete y, aunque en el fondo no creo que me hayan aceptado, el corazón me late a mil por hora mientras abro el enlace y aguardo.

En lista de espera.

Debería estar contenta, ya que entrar en la Universidad de Carolina del Norte no es nada fácil, y la lista de espera es mejor que nada. Y estaría contenta… si me hubieran aceptado en Virginia. De esta manera, es como recibir otro puñetazo en el estómago. ¿Y si no me admiten en ningún sitio? ¿Qué haría entonces? Ya puedo ver a mis tíos Carrie y Victor: «Pobre Lara Jean, no pudo entrar ni en Virginia ni en Carolina. Qué poco se parece a su hermana; Margot es una triunfadora».

Cuando llego a la mesa de la cafetería, Peter me espera con gesto ansioso.

—¿Has sabido algo?

Me siento a su lado.

—Estoy en la lista de espera de Carolina del Norte.

—Ay, qué pena. Si vienes de otro estado, es casi imposible entrar ahí a menos que juegues al baloncesto. Pero, en fin, entrar en la lista de espera ya es impresionante.

—Supongo —digo.

—Que les den —replica él—. ¿Quién querría estudiar allí?

—Pues un montón de gente. —Saco mi sándwich, pero soy incapaz de probar bocado. Tengo el estómago demasiado revuelto.

Peter se encoge de hombros con poca convicción. Sé que intenta levantarme el ánimo, pero la de Carolina del Norte es una gran universidad, lo sabemos los dos, y es absurdo negarlo.

Me paso el resto de la comida dándole sorbos a mi Cherry Coke con languidez mientras oigo a los chicos hablar del próximo partido. Peter me mira un momento y me aprieta la pierna para animarme, pero no logro reunir fuerzas para devolverle una sonrisa.

Los demás se marchan al gimnasio, y nos quedamos solos en la mesa.

—¿No vas a comer nada? —me pregunta con tono preocupado.

—No tengo hambre —le digo.

Él suelta un suspiro.

—Deberías haber sido tú la que fuera a Virginia en mi lugar.

Y con eso, puf, la idea aviesa y mezquina que me rondó anoche sobre merecerlo más que él se desvanece como gotas de perfume en el aire. Sé lo mucho que se esfuerza Peter con el lacrosse. Se ha ganado su puesto. No debería pensar esas cosas. No es justo.

—No digas eso. Te lo has ganado. Mereces entrar en Virginia.

—Igual que tú —afirma, agachando la cabeza. Pero entonces vuelve a levantarla con los ojos brillantes—. ¿Te acuerdas de Toney Lewis? —Le indico que no con un gesto—. Estaba en último curso cuando hacíamos primero. Bueno, pues estudió dos años en el PVCC, ¡y luego se trasladó a Virginia! ¡Pedir un traslado es mil veces más fácil!

—Imagino… —No había pensado en el traslado. Aún estoy haciéndome a la idea de no haber entrado en Virginia.

—¿Verdad que sí? Entonces, este año vas a la William and Mary, o a Richmond, o a donde sea, y nos hacemos muchas visitas. Y luego, el año que viene, ¡pides un traslado y te vienes a Virginia conmigo! ¡Donde deberías estar!

Una leve esperanza renace en mi interior.

—¿De verdad crees que será tan fácil?

—¡Claro! ¡Aparte de que deberían haberte aceptado ya! Confía en mí, Covey.

Asiento con lentitud.

—¡Vale, de acuerdo!

Peter suspira aliviado.

—Bien. Pues ya tenemos un plan.

Le robo una patata frita del plato. Noto que ya se me ha abierto el apetito. Voy a robarle otra cuando me vibra el móvil. Lo saco a toda prisa. Es un correo del Departamento de Admisiones de la William and Mary. Peter se queda mirándolo y luego me mira a mí con los ojos como platos. Mientras esperamos a que se cargue la página, no deja de rebotar la pierna contra el suelo junto a la mía.

Nos complace darle la bienvenida a la Universidad William and Mary…

Siento una oleada de alivio. Gracias a Dios.

Peter salta de la silla, me levanta y me hace dar vueltas.

—¡Lara Jean acaba de entrar en la William and Mary! —le grita al resto de la mesa y a todo el que quiera escucharlo. Nuestra mesa al completo estalla en aplausos.

—¿Has visto? —se jacta Peter mientras me abraza—. Te dije que todo iba a salir bien.

Le devuelvo el abrazo con ganas. Más que nada, siento un gran alivio. Por haber entrado en algún sitio y por volver a tener un plan.

—Ya nos apañaremos hasta que vuelvas —me dice con dulzura, a la vez que entierra el rostro en mi cuello—. Son solo dos horas de distancia… Eso no es nada. Y seguro que tu padre te deja el coche. Kitty no va a necesitarlo de momento. Yo te acompañaré unas cuantas veces hasta que te sientas cómoda en la carretera. Todo va a salir bien, Covey.

Afirmo con un gesto de la cabeza.

Luego me siento de nuevo y les mando un mensaje al grupo de Margot, Kitty, la señora Rothschild y mi padre.

¡¡¡Aceptada en W & M!!!

Añado las exclamaciones para que no queden dudas sobre lo contenta que estoy, y dejarles claro que ya pueden dejar de compadecerse de mí, porque todo vuelve a ser maravilloso.

Mi padre responde con una ristra de emojis.

La señora Rothschild escribe:

¡¡¡¡¡¡Olé ahí!!!!!!

Y Margot:

¡BIEEEEEEN! ¡La semana que viene lo celebramos en persona!

Después de la comida, me paso por el despacho de la señora Duvall para darle la buena noticia, y se alegra mucho.

—Sé que era tu segunda opción, pero en el fondo creo que es incluso mejor para ti que Virginia. Es una universidad más pequeña. Una chica como tú podría llegar muy lejos allí, Lara Jean.

Le dedico una sonrisa y dejo que me abrace, pero por dentro pienso: «Supongo que no cree que una chica como yo pudiera llegar lejos en Virginia».

Antes de que acabe la semana, me aceptan también en la James Madison y en Richmond, lo que me alegra, pero sigo estando decidida por la William and Mary. He visitado Williamsburg muchas veces con mi familia, y puedo imaginarme viviendo allí. Tiene un campus pequeño y bonito. Y la verdad es que no queda nada lejos de casa. Son menos de dos horas. De modo que iré, estudiaré mucho, el año siguiente pediré el traslado a Virginia y todo será exactamente como lo habíamos planeado.

15

Esta es la primera noche en que nos reunimos todos para cenar después de la pedida de mano, y papá está en la cocina haciendo una ensalada. Nosotras estamos en la sala de estar pasando el rato. Kitty termina los deberes mientras que la señora Rothschild saborea una copa de vino blanco. Se respira paz y tranquilidad, y es el momento perfecto para sacar a colación algunos asuntos de la boda. Me he pasado la última semana confeccionando un tablero de visualización para ellos: imágenes de la película Orgullo y prejuicio, una pared entera cubierta de rosas ante la que hacerse fotos, Las vírgenes suicidas, centros de flores con botellas de vino como un guiño a las bodegas de Charlottesville.

La señora Rothschild parece alarmarse un poco cuando se lo enseño en mi portátil. Deja la copa de vino a un lado y lo mira con más atención.

—Qué bonito, Lara Jean. Es precioso. ¡Le habrás dedicado mucho tiempo!

Tanto tiempo, de hecho, que esta semana me he perdido el partido de lacrosse de Peter, además de un cine con Pammy. Pero esto es más importante. Como es lógico, no le digo nada de eso, sino que me limito a sonreír con gesto angelical.

—¿Se parece en algo a lo que tenías en mente?

—Bueno… Si te digo la verdad, habíamos pensado en ir al juzgado y ya está. La idea de vender mi casa y meter todos mis trastos en esta ya me produce bastantes dolores de cabeza.

Papá entra con una fuente de madera llena de ensalada en las manos.

—¿Insinúas que casarte conmigo te produce dolor de cabeza? —dice con sequedad.

Ella pone los ojos en blanco.

—¡Ya sabes a qué me refiero, Dan! A ti tampoco te sobra el tiempo para organizar un bodorrio. —Le da un sorbo al vino y se vuelve hacia mí—. Tanto tu padre como yo nos hemos casado antes, y ya no tenemos ganas de grandes fastos. Lo más seguro es que ni siquiera me compre un traje nuevo.

—Pero es que la ocasión sí que requiere grandes fastos. ¿Sabes cuántos años ha tardado nuestro padre en encontrar a alguien que se coma sus potingues y vea sus documentales? —Niego con la cabeza—. Que hayas aparecido tú es un milagro, y eso hay que celebrarlo. —Llamo a mi padre, que ha vuelto a desaparecer en la cocina—. ¿Has oído eso, papá? La señora Rothschild quiere ir al juzgado. Te ruego que la disuadas de ese disparate.

—¿Puedes dejar de llamarme «la señora Rothschild», por favor? Ya que voy a ser tu madrastra malvada, al menos deberías llamarme Trina, o Tree. Lo que más te guste.

—¿Qué te parece «madrastra»? —sugiero con expresión inocente—. Suena de maravilla.

Me suelta un cachete.

—¡Serás descarada! ¿A que te pego?

Me aparto de ella con una risita.

—Volvamos al tema de la boda. No sé si piso terreno resbaladizo al decir esto, pero ¿aún conservas el álbum de fotos de tu primera boda? Me gustaría ver qué estilo llevaste.

La señora Rothschild hace una mueca.

—Creo que me deshice de casi todo. A lo mejor queda una foto perdida en algún álbum. Menos mal que me casé antes de que se inventaran las redes sociales. ¿Te imaginas lo que será divorciarse y tener que borrar todas las fotos de la boda?

—¿No trae mala suerte hablar de divorcios al planear una boda?

Se echa a reír.

—En ese caso, estamos condenados. —Supongo que habré puesto cara de espanto, porque enseguida dice—: ¡Es broma! Buscaré una foto para enseñártela si quieres, pero, la verdad, no me siento muy orgullosa de cómo iba ese día. En esa época se llevaban los ojos muy maquillados, y creo que se me fue un poco la mano. Y además hice eso tan de principios de siglo de ponerme perfilador de color chocolate y brillo en los labios.

Procuro mantener un gesto neutral.

—Ya, bueno. ¿Y qué hay del vestido?

—Con una sola manga y falda de estilo sirena. Me hacía un culo estupendo.

—Entiendo.

—¡Deja de juzgarme!

Mi padre posa la mano sobre el hombro de la señora Rothschild.

—¿Qué tal si lo hiciéramos aquí en casa?

—¿En el jardín? —Ella parece pensárselo—. Me gusta: una pequeña barbacoa, la familia y unos cuantos amigos.

—Papá no tiene amigos —dice Kitty desde el otro lado de la sala de estar, con el libro de mates apoyado en el regazo.

Él la mira con mala cara.

—Sí que tengo amigos. Están el doctor Kang del hospital, Marjorie y la tía D. Pero, bueno, sí, por mi parte sería un grupo reducido.

—Y Nana —añade Kitty, ante lo que tanto mi padre como la señora Rothschild parecen ponerse nerviosos. La madre de papá no es la mujer más agradable del mundo.

—No os olvidéis de la abuela —apunto yo.

La abuela y la señora Rothschild se conocieron en Acción de Gracias. Aunque papá no la presentó como su novia oficial, la abuela es muy lista y no se le escapa ni una. Le hizo el tercer grado a la señora Rothschild, preguntándole si tenía hijos propios, cuándo se había divorciado y si ya se había pagado los estudios. La señora Rothschild se desenvolvió bastante bien. Cuando fui a despedirme de la abuela en el coche, me dijo que «no estaba mal». También comentó que se vestía como una jovencita, pero admitió que tenía mucha energía y cierto resplandor.

—Ya tuve una gran boda —comenta la señora Rothschild—. Por mi parte también seremos pocos. Algunos amigos de la universidad, Shelly del trabajo, mi hermana Jeanie y algunas compañeras de SoulCycle.

—¿Podemos ser tus damas de honor? —le ruega Kitty.

La señora Rothschild se ríe.

—¡Kitty! Esas cosas no se piden —le recrimino, pero me vuelvo hacia la señora Rothschild en espera de su respuesta.

—Claro —dice—. ¿Te parece bien, Lara Jean?

—Será un honor —respondo.

—Entonces seréis vosotras tres y mi amiga Kristen, porque si no, me mata.

Doy una palmada.

—Ya que hemos resuelto eso, volvamos al tema del vestido. Si va a ser una boda en el jardín, pienso que debería reflejarse en lo que te pongas.

—Mientras tenga mangas para que no se me vean los brazos colganderos, estoy de acuerdo —dice.

—Señora Rothschild… Perdón, Trina, tú no tienes los brazos así —afirmo. En realidad, está en plena forma gracias a todo el pilates y el SoulCycle que hace.

A Kitty se le ilumina la mirada.

—¿Cómo son los brazos colganderos? Tienen que ser asquerosos.

—Ven aquí y te lo enseño. —Kitty obedece, y la señora Rothschild levanta el brazo y lo estira; entonces, en el último momento, agarra a Kitty y empieza a hacerle cosquillas. Kitty se parte de risa, y la señora Rothschild también.

—¿Asquerosos? ¡Ya te enseñaré yo a llamar «asquerosa» a tu futura madrastra!

Papá parece más feliz que nunca.

Esa misma noche, en el cuarto de baño, Kitty se cepilla los dientes mientras yo me lavo la cara con un exfoliante nuevo de cáscara de nuez y moras que pedí a una página coreana de productos de belleza.

—Tarros de cristal y manteles de cuadros: sencillo pero elegante —pienso en voz alta.

—Los tarros de cristal están muy vistos —opina Kitty—. Mira en Pinterest: los usa todo el mundo.

Hay algo de cierto en sus palabras.

—Bueno, pues yo voy a ponerme una corona de flores en la cabeza, y me da igual que me digas que está muy visto.

—No puedes ir con una corona de flores —responde tajante.

—¿Por qué no?

Escupe la pasta de dientes.

—Eres demasiado mayor. Eso es para las niñas que llevan las arras.

—No, perdona, pero no lo estás enfocando de la manera correcta. No me refiero a gipsófilas, sino a rositas rosa y anaranjadas, con mucho verde. Un verde claro, ¿sabes cuál te digo?

Kitty menea la cabeza con firmeza.

—No somos hadas del bosque. Es demasiado empalagoso. Y sé que Gogo pensará lo mismo que yo.

Tengo el presentimiento de que así será. Decido dejar la discusión de lado por el momento. Hoy no puedo ganarla.

—En cuanto a los vestidos, he pensado que podríamos probar con algo vintage, que no sea blanco nuclear, sino un blanco crema. Algo de estilo lencero, muy etéreo: no en plan hada, sino más bien como seres celestiales.

—Yo voy a ir de esmoquin.

Casi me atraganto.

—¡¿Cómo?!

—De esmoquin. Con unas Converse a juego.

—¡Por encima de mi cadáver!

Kitty se encoge de hombros.

—Kitty, no es una boda de alto copete. ¡Un esmoquin no quedaría bien en el jardín! ¡Y deberíamos ir las tres conjuntadas! ¡Las chicas Song!

—Ya se lo he dicho a Tree y a papá, y a los dos les parece genial que vaya de esmoquin, así que ya puedes ir dejando el tema. —Tiene esa expresión en la cara, ese gesto que pone cuando parece estar a punto de embestir como un toro.

—Pues por lo menos que sea un traje de mil rayas. Va a hacer demasiado calor para un esmoquin, y el mil rayas es transpirable. —Siento que estoy cediendo en esto, y creo que ella también debería hacerlo.

—Tú no lo decides todo, Lara Jean. No eres tú quien se casa.

—¡Eso ya lo sé!

—Bueno, pues que no se te olvide. —Voy a darle un empujón, pero se escabulle antes de que pueda hacerlo, y me grita por encima del hombro—: ¡Métete en tus propios asuntos!

17

Kitty mezcla esmaltes de uñas de colores en un plato de papel mientras miro peinados de famosas para el recogido de novia de Trina. Estoy tirada en el sofá, apoyada sobre varios cojines; ella está en el suelo, rodeada de botes de esmalte de uñas por todas partes. De pronto me pregunta:

—¿Alguna vez has pensado qué pasaría si papá y Trina tuvieran un bebé que se pareciera a él?

Kitty piensa en toda clase de cosas que no se me ocurrirían a mí ni en un millón de años. Ni se me había pasado por la cabeza que pudieran tener un hijo, ni a quién se parecería ese supuesto hijo. Ese bebé sería de papá y de Trina al ciento por ciento. Nadie tendría que adivinar a quién pertenecía la criatura, ni calcular quién estaba emparentado con quién. Se daría por hecho.

—Pero si son supermayores los dos —digo.

—Trina tiene cuarenta y tres años, y a esa edad todavía se pueden tener hijos. La madre de Maddie acaba de tener un bebé y tiene cuarenta y tres años.

—Cierto…

—¿Y si fuera un niño?

Papá con un hijo. La idea me resulta de lo más chocante. Tampoco es que él sea muy deportista, al menos en el sentido masculino tradicional. Es decir, le gusta el ciclismo y jugar a dobles de tenis en primavera, pero estoy segura de que debe de haber cosas que le gustaría hacer con un hijo que no hace con nosotras porque no nos interesarían lo más mínimo. Como la pesca, quizá. En cuanto al fútbol, no le llama demasiado la atención, y Trina es más forofa que él.

Cuando mi madre se quedó embarazada de Kitty, Margot quería otra hermanita, pero yo quería que fuera un niño. La verdad es que sería bonito volver a tener a un bebé en casa, más que nada porque yo no estaría aquí para oírle berrear en plena noche. Me limitaría a comprarle patucos de lana y jerséis con dibujos de zorrillos o conejitos.

—Si le pusieran Tate de nombre, lo llamaríamos Tater Tot —pienso en voz alta.

En las mejillas de Kitty se forman dos rosetones, que la hacen parecer tan joven como la veo siempre en mi cabeza: como una niña pequeña.

—No quiero que tengan hijos. Si tuvieran un bebé, dejaría de ser la pequeña. ¡No sería nada!

—Oye —protesto—, ¡que yo soy la de en medio, y soy alguien!

—Margot es la mayor y la más lista, y tú eres la más guapa. —¿Soy la más guapa? ¿Kitty cree que soy la más guapa? Intento no alegrarme mucho, porque aún sigue hablando—. Yo solo soy la más pequeña. Si tienen un bebé, no me quedará ni eso.

Cierro mi portátil.

—Kitty, tú eres mucho más que la más pequeña de las hermanas, eres la más salvaje. La de armas tomar. La traviesa. —Kitty frunce los labios para que no se le escape una sonrisa—. Y pase lo que pase —añado—, Trina te quiere y te querrá siempre, aunque tuviera otro hijo, cosa que no creo que ocurra. —Me detengo—. Un momento, ¿decías en serio eso de que soy la más guapa?

—Bah, lo retiro. Seguro que seré la más guapa cuando vaya al instituto. Tú puedes ser la más amable.

Salto del sofá y la agarro de los hombros como si fuera a sacudirla. Ella suelta una risita.

—No quiero ser la más amable —me quejo.

—Pero lo eres. —No lo dice como si fuera un insulto, pero tampoco como un cumplido—. ¿En qué te gustaría parecerte a mí? —me pregunta.

—Querría tener tu coraje.

—¿Qué más?

—Tu nariz. Tienes una naricilla monísima. —Se la toco—. ¿Y tú a mí?

Kitty se encoge de hombros.

—No lo sé.

Entonces se parte de risa, y yo la sacudo por los hombros.

Más tarde, sigo dándole vueltas al tema. No había pensado en que papá y Trina pudieran querer tener descendencia. Sin embargo, Trina no ha tenido hijos, aparte de su «pequeña» Simone, la golden retriever. Tal vez quiera tener su propio bebé. Y papá no lo ha mencionado, pero existe la posibilidad de que quiera intentar tener un niño esta vez. Sería dieciocho años más joven que yo. Qué idea tan extraña. Y lo que es más extraño aún: ya soy lo bastante mayor como para tener hijos también.

¿Qué haríamos Peter y yo si me quedara embarazada? Soy incapaz de imaginarme lo que sucedería. Lo único que puedo ver es la cara que pondría mi padre cuando se lo dijera, y no llego más allá.

A la mañana siguiente, de camino a clase en el coche de Peter, observo su perfil de reojo.

—Me encanta tu piel —le digo—. Es como el culito de un bebé.

—Podría dejarme barba si quisiera —replica, a la vez que se toca la barbilla—. Una bien tupida.

—No es verdad —le respondo en tono cariñoso—. Pero quizá lo logres algún día cuando te hagas un hombre.

Él tuerce el gesto.

—Ya soy un hombre, ¡tengo dieciocho años!

—Pero si ni siquiera te haces la comida —me burlo—. ¿Sabes poner la lavadora acaso?

—Soy un hombre para las cosas que importan —presume, y yo pongo los ojos en blanco.

—¿Qué harías si te llamaran a filas para ir a la guerra? —le pregunto.

—Mmm… ¿No se supone que los universitarios quedan excluidos de ir a la guerra? ¿Aún siguen llamando a la gente a filas?

Ignoro la respuesta a ambas preguntas, así que entro al trapo.

—¿Qué harías si me quedara embarazada?

—Ni siquiera lo hemos hecho todavía, Lara Jean. Sería como la inmaculada concepción.

—¿Y si lo hiciéramos? —insisto.

Él suelta un gruñido.

—¡Tú y tus preguntas! No lo sé. ¿Cómo voy a saber lo que haría?

—¿Qué crees que harías?

Peter no duda ni un segundo antes de responder.

—Lo que tú quisieras.

—¿No te gustaría decidirlo juntos? —Lo estoy poniendo a prueba, pero por qué motivo, no lo sé.

—No soy yo el que tiene que llevarlo dentro. Es tu cuerpo, no el mío.

Me gusta su respuesta, pero sigo presionando.

—¿Y si te dijera que… nos casáramos y tuviéramos el bebé?

Peter vuelve a responder sin vacilar.

—Pues diría que sí, ¡claro!

Ahora soy yo la que tuerce el gesto.

—¿Claro? ¿Eso es todo? ¿Lo único que se te ocurre decir ante la decisión más importante de tu vida es «Sí, claro»?

—Pues sí, porque lo tengo claro.

Me acerco a él y cubro sus mejillas lampiñas con mis manos.

—Por eso sé que sigues siendo un niño: estás seguro de todo.

Él frunce el ceño.

—¿Por qué lo dices como si fuera algo malo?

—Siempre estás muy seguro de ti mismo —le suelto—. Nunca te he visto inseguro de nada.

—Bueno, pues hay algo de lo que sí que estoy seguro —dice, mirando a la carretera—: Nunca seré la clase de padre que es mi padre, tenga la edad que tenga.

Me quedo callada, sintiéndome culpable por reírme de él y provocarle malos recuerdos. Quiero preguntarle si su padre sigue intentando hablar con él para arreglar las cosas, pero su expresión hosca me lo impide. Ojalá se reconciliaran antes de que Peter vaya a la universidad. Porque ahora mismo sigue siendo un niño y, en el fondo, creo que todos los niños quieren conocer a sus padres, sean la clase de hombres que sean.

Después de clase, pedimos comida en una cafetería desde el coche, y Peter ataca su sándwich antes de que hayamos salido del aparcamiento. Entre mordiscos de sándwich de pollo frito, me pregunta:

—¿Es verdad lo que has comentado antes de que no te imaginas casándote conmigo?

—¡Yo no he dicho eso!

—Bueno, pero es más o menos lo que decías: que todavía soy un niño, y que no podrías casarte con un niño.

Ahora he herido sus sentimientos.

—No quería decir eso. Me refería a que no me imaginaba casándome con nadie en este momento. Los dos somos muy jóvenes. ¿Cómo íbamos a tener un bebé nosotros? —Sin pensar, añado—: De todos modos, mi padre me ha dado un kit completo de anticonceptivos para la universidad, así que no tenemos de qué preocuparnos.

Peter está a punto de ahogarse con el sándwich.

—¿Un kit de anticonceptivos?

—Claro. Preservativos y… —Barreras bucales—. Peter, ¿sabes lo que es una barrera bucal?

—¿El qué? ¿Es lo que te ponen los dentistas mientras te hurgan en la boca?

Suelto una risita.

—No. Son para el sexo oral. ¡Y yo que pensaba que eras el experto que me lo iba a enseñar todo cuando fuéramos a la universidad!

Se me acelera el corazón mientras espero a que haga su típica broma sobre que por fin vayamos a acostarnos en la universidad, pero no la hace. Por el contrario, arruga la frente y dice:

—No me gusta la idea de que tu padre piense que lo estamos haciendo cuando no es cierto.

—Solo quiere que tengamos cuidado, eso es todo. Es un profesional, ¿recuerdas? —Le doy una palmadita en la rodilla—. Pero eso da igual, no me voy a quedar embarazada, así que no hay problema.

Él arruga su servilleta y la tira a la bolsa de papel mientras sigue mirando a la carretera.

—Tus padres se conocieron en la universidad, ¿no?

Me sorprende que se acuerde de eso. No recuerdo habérselo contado.

—Sí.

—¿Y cuántos años tenían? ¿Dieciocho? ¿Diecinueve? —Sé que Peter quiere llegar a alguna parte con este interrogatorio.

—Creo que veinte.

Su semblante se ensombrece, pero solo un poco.

—Vale, pues veinte. Yo tengo dieciocho y tú los tendrás el mes que viene. Son solo dos años menos que ellos. ¿Y qué son dos años frente al gran plan del universo? —pregunta con una sonrisa radiante—. Tus padres se conocieron con veinte años, nosotros con…

—Doce —termino la frase.

Peter frunce el ceño, mosqueado porque le haya fastidiado el argumento.

—De acuerdo, nos conocimos de pequeños, pero no estuvimos juntos hasta los diecisiete…

—Yo tenía dieciséis.

—Pero no empezamos a salir de verdad hasta que los dos tuvimos prácticamente diecisiete. Y eso es casi lo mismo que dieciocho, que es casi lo mismo que veinte. —Ahora tiene la expresión vanidosa del abogado que acaba de arrojar un alegato final inapelable.

—Me parece una lógica muy enrevesada y retorcida —digo—. ¿Alguna vez te has planteado hacerte abogado?

—Pues no, pero ahora que lo dices, ¿por qué no?

—La Universidad de Virginia tiene una Facultad de Derecho muy buena. —Siento una punzada de dolor repentino al decirlo, porque entrar en la universidad es una cosa, pero acabarla es otra muy distinta. Parece algo tan lejano… ¿Quién sabe qué será de nosotros desde este momento hasta entonces? Seremos personas muy diferentes. Al pensar en cómo será Peter de veinteañero, me invade una sensación de nostalgia por el hombre que será y al que quizá no llegue a conocer nunca. Ahora mismo, hoy por hoy, sigue siendo un niño, y yo soy la persona que mejor lo conoce en el mundo, pero ¿y si no fuera así siempre? Nuestros caminos ya empiezan a separarse, un poco más cada día que pasa y nos vamos acercando a agosto.

26

En casa de Steve Bledell, hay un grupillo de gente fumando porros y viendo el fútbol en una enorme tele plana colgada en la pared. Entre ellos se encuentra Lucas, y cuando le doy la noticia, me levanta en el aire y me hace dar vueltas a su alrededor.

—¡Tú también te largas de aquí! —grita.

—Bueno, pero me voy aquí al lado, a Carolina del Norte —le digo riendo. Me sorprende lo emocionante que me resulta pronunciar esas palabras en voz alta—. No está tan lejos.

—Pero no es aquí. —Lucas vuelve a dejarme en el suelo y me toca las mejillas—. Va a ser algo muy positivo para ti, Lara Jean.

—¿Tú crees?

—Estoy seguro.

Estoy en la cocina poniéndome una Coca-Cola cuando entra Genevieve, descalza, vestida con una sudadera de Virginia Tech, y con una cerveza dentro de un enfriador de Virginia Tech en la mano. Se tambalea un poco y dice:

—He oído que te vas a Chapel Hill. Enhorabuena.

Espero a que suelte la pulla, la indirecta maliciosa, pero no lo hace. Se queda ahí plantada, un poco piripi pero lo bastante sobria para mantenerse en pie.

—Gracias —le digo—. Enhorabuena a ti también, sé que siempre has querido ir a la Tech. Tu madre estará muy contenta.

—Sí. ¿Sabes que Chrissy se va a Costa Rica? Qué suerte tiene la muy cochina. —Le da un trago a su cerveza—. Chapel Hill está bastante lejos de aquí, ¿no?

—No tanto, solo son tres horas —miento.

—Bueno, pues que tengas suerte. Espero que Peter siga estando tan comprometido contigo como lo está ahora. Aunque conociéndolo, la verdad es que lo dudo mucho. —Entonces se le escapa un sonoro eructo, y pone una cara de sorpresa tan graciosa que estoy a punto de echarme a reír. Durante un instante, ella también parece estar a punto de hacerlo, pero se contiene, me fulmina con la mirada y se marcha de la cocina.

A lo largo de la noche solo veo a Peter de lejos en algún momento, hablando con otras personas o dando tragos a su cerveza. Parece estar de mejor humor. Sonríe, un poco colorado por el alcohol. Nunca le había visto beber tanto como hoy.

Cerca de la una, empiezo a buscarlo por toda la casa de Steve, hasta que lo encuentro en el garaje, jugando a voltear el vaso sobre la mesa de pimpón, rodeado de gente. Todos se están riendo por algo que acaba de decir. Entonces me ve en lo alto de la escalera y me llama subiendo demasiado la voz.

—¡Ven a jugar con nosotros, Covey!

Sin despegar los pies del suelo, digo:

—No puedo, tengo que volver a casa.

Su sonrisa se desvanece.

—Vale, te acompaño.

—No pasa nada, encontraré a alguien que me lleve o llamaré a un Uber para que me recoja. —Me doy la vuelta para irme, pero Peter me sigue.

—No hagas eso. Yo te llevo —dice.

—No puedes. Estás borracho. —Procuro que las palabras no suenen mal, pero es la verdad.

—No estoy borracho. —Se ríe—. Me he tomado tres cervezas a lo largo de…, cuánto tiempo, ¿unas tres horas? Estoy bien. Tú no bebes y no puedes saberlo, pero eso no es nada. Te lo prometo.

—Ya, pues te huelo el aliento y sé que no pasarías un test de alcoholemia.

Peter me observa con detenimiento.

—¿Estás enfadada?

—No, simplemente no quiero que me lleves en coche. Y tú tampoco deberías volver a casa conduciendo. Deberías quedarte aquí esta noche.

—Jolín, estás enfadada. —Se inclina, echa un vistazo a su alrededor y dice—: Perdona por lo de antes. Tendría que haberme alegrado más por ti, pero solo ha sido porque estaba cansado y nada más.

—No pasa nada —contesto, pero no es del todo verdad.

Stormy tenía un dicho: «Vuelve a casa con quien hayas salido de ella, a menos que sea un borracho; en ese caso, vuelve por tu cuenta». Termino pidiéndole a Lucas que me acompañe, y llego justo antes de mi hora por los pelos. Después de lo de anoche, no debería tentar a la suerte.

Peter no para de mandarme mensajes, y soy lo bastante mezquina para alegrarme de que ya no lo esté pasando bien. Dejo que transcurra un rato largo hasta que le respondo secamente que no coja el coche esta noche; a lo que me contesta con una foto suya desde el sofá de Steve, tapado con la chaqueta de alguien como manta.

No puedo dormir, así que bajo a hacerme un sándwich de queso fundido. Kitty también está abajo, viendo la programación nocturna y jugando a algo con el móvil.

—¿Quieres un sándwich de queso? —le pregunto.

—Claro —dice, levantando la vista del teléfono.

Primero hago el de Kitty. Lo aplasto contra la sartén para que el pan quede crujiente y el sándwich plano. Corto otra pizca de mantequilla y observo cómo se derrite hasta formar un charco. Me siento aún un poco rara por el devenir de la noche hasta que de repente lo veo claro. Contacto directo. Para que el sándwich tenga la textura crujiente perfecta, el pan tiene que estar en contacto directo con la sartén caliente.

De eso se trata. Esa es la respuesta a mi problema de las galletas con trocitos de chocolate. He estado usando mi lámina antiadherente Silpat, de modo que las galletas no se adherían a la bandeja. La respuesta es el papel vegetal. Al contrario que la lámina, es finísimo, ¡por lo que la masa se expande más! Y, voilá, galletas más finas.

Estoy tan segura que me pongo a sacar los ingredientes de la despensa. Si hago la masa ahora mismo, reposará toda la noche, y mañana podré poner a prueba mi teoría.

Vuelvo a levantarme tarde, puesto que no tengo clase gracias a que los profesores están de reuniones, y porque me quedé hasta las tres preparando la masa de las galletas y viendo la televisión con Kitty. Cuando me despierto, tengo mensajes de Peter, igual que el día anterior.

Lo siento.

Soy un imbécil.

No te enfades.

Leo sus mensajes una y otra vez. Hay una diferencia de minutos entre ellos, por lo que sé que habrá estado dándole vueltas al asunto. No quiero estar enfadada. Lo único que deseo es que las cosas vuelvan a ser como antes.

Le escribo:

¿Quieres venir a que te dé una sorpresa?

Responde en el acto:

DE CAMINO.

—La galleta con trocitos de chocolate perfecta ha de constar de tres anillos —recito con tono docto—. El del centro tiene que ser tierno y un poco chicloso. El anillo intermedio deberá ser blando, y el exterior, crujiente.

—Como vuelva a soltar ese discurso otra vez, me da algo —le dice Kitty a Peter—. No puedo soportarlo más.

—Ten paciencia —le aconseja él, apretándole el hombro—. Ya está a punto de acabar, y entonces tendremos galletas.

—El momento álgido de la galleta con trocitos de chocolate perfecta se produce cuando aún está caliente, pero también es deliciosa cuando se degusta a temperatura ambiente.

—Como no te calles ya, se van a enfriar —refunfuña Kitty.

Le dirijo una mirada asesina, pero la verdad es que me alegro de que esté aquí, ejerciendo de amortiguador entre Peter y yo. Su presencia hace que la situación parezca normal.

—En el ámbito de la repostería, es una verdad reconocida por todo el mundo que Jacques Torres ha elevado la galleta con trocitos de chocolate a la perfección. Peter, nosotros mismos la probamos hace unos meses. —Ahora mismo lo estoy alargando con el único propósito de hacerlos sufrir—. ¿En qué posición quedarán mis galletas frente a las suyas? Solo os diré una cosa: son maravillosas.

Kitty se baja de su taburete.

—Se acabó. Yo me largo de aquí. No merece la pena aguantar todo esto por una galleta con chocolate.

Le doy una palmadita en la cabeza.

—Ah, la pequeña e ingenua Kitty. Qué niña tan dulce e ignorante. Esta galleta merece eso y mucho más. Siéntate o serás expulsada.

Vuelve a sentarse con gesto exasperado.

—Amigos míos, por fin he dado con ella, mi ballena blanca, mi anillo de oro. Una galleta para gobernarlos a todos. —Con una reverencia, retiro el paño y les muestro mis galletas planas, blanditas y compactas, artísticamente colocadas en el plato.

Se me cae el alma a los pies cuando veo que Peter se mete una entera en el buche.

—¡Deliciosa! —dice con la boca llena.

Aún le preocupa que siga enfadada, de modo que sería capaz de decir cualquier cosa en este momento.

—Come más despacio, Peter. Saboréala.

—Eso estoy haciendo, te lo prometo.

Kitty es la auténtica jueza a la que debo convencer. Con tono ansioso, le comento:

—He usado azúcar mascabado. ¿Notas el toque de la melaza?

Ella mordisquea la galleta con aire pensativo.

—Noto la diferencia entre esta y las que hiciste la penúltima vez.

—Esta vez he usado fèves de chocolate en lugar de trozos. ¿Has visto cómo se funde el chocolate formando vetas?

—¿Qué son las fèves?

—Pepitas.

—Pues di eso. Además, ¿no se había enfadado papá porque te gastaste treinta dólares en chocolate?

—Tampoco estaba tan enfadado. Un poco molesto, tal vez. Pero creo que estará de acuerdo con que ha merecido la pena. —Kitty me lanza una mirada de incredulidad, y farfullo—: Es chocolate Valrhona, ¿vale? No es barato. Y, además, ¡era una bolsa pequeña! Pero eso es lo de menos. ¿No notas que los bordes son mucho más crujientes, y el centro mucho más tierno? ¿Tengo que volver a explicaros las diferencias entre el papel vegetal y la lámina Silpat?

—Ya lo hemos pillado —dice Kitty.

Peter me atrae hacia sí enganchando un dedo en la trabilla de mis vaqueros.

—Es la mejor galleta que he probado nunca —declara. Lo cierto es que se está empleando a fondo, pero todavía no se me ha pasado el enfado del todo.

—Pero qué cursis sois —exclama Kitty—. Me llevo mi parte de las galletas y me largo de aquí. —Comienza a apilar galletas en una servilleta a toda velocidad.

—¡Solo te corresponden tres!

Devuelve dos al plato y se marcha escalera arriba.

Peter espera hasta que se haya ido y me pregunta:

—¿Sigues cabreada conmigo? Te prometo que nunca volveré a beber cuando tenga que llevarte a casa en coche —me asegura con su sonrisa más arrebatadora.

—¿De verdad te parece bien que me vaya a Carolina del Norte?

Se le borra la sonrisa, y titubea un momento antes de asentir.

—Tenías razón, pase lo que pase, ya nos acostumbraremos. —Clava los ojos en mí durante una milésima de segundo, y sé que lo hace para que lo tranquilice.

Entonces lo estrecho con fuerza entre mis brazos, con toda la fuerza necesaria para que sepa que estoy ahí, y que no pienso dejarlo marchar.

32

Peter viene a casa después de cenar con su madre y con Owen. Cuando llama al timbre, voy corriendo hasta la puerta y lo primero que hago es preguntarle si ha hablado con su padre, pero él le resta importancia al asunto, como la viva imagen de la indolencia.

—No pasa nada —dice, quitándose los zapatos—. En realidad, ni siquiera tenía ganas de que fuera.

Eso me duele, porque parece que me estuviera culpando, y tal vez tenga razón. Después de todo, fui yo quien no dejó de insistirle para que invitara a su padre. Debería haberle hecho caso cuando me dijo que no.

Al subir a mi habitación, oímos a mi padre gritar en broma «¡Dejad la puerta abierta!», como hace siempre, y Peter se avergüenza un poco.

Me siento en la cama, pero él lo hace muy lejos, junto a mi mesa. Me acerco a él y le pongo la mano en el hombro.

—Lo siento, ha sido culpa mía. No debería haberte pinchado tanto para que lo invitaras. No te culparía si te enfadaras conmigo.

—¿Por qué iba a enfadarme contigo? Tú no tienes la culpa de que él sea un imbécil. —Como no le respondo, suaviza la voz—. En serio, no estoy triste. No estoy de ninguna manera. Ya lo conocerás otro día, ¿vale?

Titubeo un momento.

—En realidad ya lo conozco.

Me mira con sorpresa.

—¿Cuándo fue eso?

Trago saliva.

—Me topé con él en un partido de lacrosse. Me pidió que no te lo contara. No quería que supieras que estaba ahí. Solo quería verte jugar. Aseguró que lo echaba de menos. —Peter tensa los músculos de la mandíbula—. Debería habértelo explicado. Lo siento.

—No lo sientas. Como he dicho, no me importa una mierda lo que haga. —Abro la boca para responder, pero me interrumpe antes de que pueda hacerlo—. ¿Podemos dejar de hablar de él? ¿Porfa?

Digo que sí con la cabeza. Me mata ver en sus ojos ese dolor que trata de esconder, pero sé que solo empeoraré las cosas si sigo presionando. Lo único que quiero es hacer que se sienta mejor. Y es entonces cuando me acuerdo de su regalo.

—¡Tengo algo para ti!

Una expresión de alivio inunda su rostro, y relaja los hombros.

—Vaya, ¿me vas a hacer un regalo de graduación? Pero yo no tengo ninguno para ti.

—No importa, no esperaba recibir nada. —Me levanto y saco su álbum de recortes de mi sombrerera. Mientras se lo entrego, noto que el corazón me late a mil por hora. De emoción, y de nervios. Esto hará que se anime, lo sé—. ¡Date prisa, ábrelo!

Lo hace muy lentamente. La primera página es una foto que encontré en una caja de zapatos una vez que Kitty y yo nos pusimos a limpiar el desván para hacerles sitio a las cosas de Trina. Es una de las pocas fotos que tenemos de nuestra infancia en el vecindario. Está hecha el primer día de clase, mientras esperamos al autobús. Peter sale apoyando los brazos sobre los hombros de John McClaren y Trevor Pike. Genevieve y yo tenemos los brazos enlazados; ella me susurra algún secreto al oído, seguramente sobre Peter. Yo estoy vuelta hacia ella sin mirar a la cámara. Llevo puesta una camisola gris jaspeada de Margot y una falda vaquera, que recuerdo que me hacía sentir muy adulta, como si fuera una adolescente. Tengo el pelo largo y liso que me baja por la espalda, bastante parecido al actual. Genevieve había intentado convencerme para que me lo cortara, pero me negué. Todos parecemos muy jóvenes. John con sus mejillas sonrosadas, Trevor con sus mofletes gordezuelos, y Peter con sus piernas flacuchas.

Debajo de la foto está escrito EL COMIENZO.

—Madre mía —dice con ternura—. Lara Jean y Peter de pequeños. ¿Dónde la has encontrado?

—En una caja de zapatos.

Entonces le da un capirotazo a la cara sonriente de John.

—Capullo.

—¡Peter!

—Solo es una broma —se excusa.

Luego está nuestra foto del baile de primavera. El último Halloween, cuando me vestí de Mulan y Peter se puso un disfraz de dragón. Hay un recibo de Tart and Tangy. Una de las notas que me escribió: «Si preparas las estúpidas galletas de chocolate blanco y arándanos de Josh y no las mías de pastel de fruta, habremos terminado». Fotos de ambos durante la semana de fiestas de último curso. El baile de fin de curso. Pétalos de rosa secos de mi ramillete. La película Dieciséis velas.

Hay algunas cosas que no he incluido, como el ticket de nuestra primera cita de verdad, o la nota que me escribió en la que pone «Me gustas vestida de azul». Esas están guardadas en mi sombrerera. Jamás me desharía de ellas.

Sin embargo, lo más especial de todo es mi carta, la que le escribí hace tanto tiempo, la que acabó por unirnos. Quería quedármela, pero en el fondo me parecía más adecuado que la tuviera él. Algún día, todo esto servirá como prueba, la prueba de que nos quisimos. Es la garantía de que, pase lo que pase en el futuro, este fue nuestro momento.

Cuando llegamos a esa página, Peter se detiene.

—Creía que querías quedarte con ella —dice.

—Quería, pero luego pensé que era mejor que la tuvieras tú. Pero tienes que prometerme que la conservarás siempre.

Le da la vuelta a la página. Sale una foto de cuando llevamos a mi abuela a un karaoke. Yo canté You’re So Vain y se la dediqué a Peter. Él se lanzó con Style, de Taylor Swift. Luego cantó Unchained Melody a dúo con mi abuela, y después, ella nos obligó a ambos a prometer que daríamos clases de coreano en la Universidad de Virginia. Peter y ella se hicieron un montón de selfis juntos esa noche. La abuela se puso una de ellas como fondo del móvil. Sus amigas del bloque dijeron que él parecía una estrella de cine. Cometí el error de decírselo a Peter, y estuvo presumiendo de ello durante días.

Se queda en esa página durante un rato. Como no dice nada, sugiero:

—Es algo para recordar lo nuestro.

Él cierra el álbum.

—Gracias —dice, esbozando una sonrisa rápida—. Es genial.

—¿No vas a mirar el resto?

—Lo haré luego.

Entonces comenta que debería volver a casa para hacer las maletas para la Semana Playera. Antes de bajar, vuelvo a preguntarle si está bien, y él me asegura que sí.

Cuando Peter se va, Margot entra en mi habitación y me ayuda a preparar el equipaje. Me siento en el suelo con las piernas cruzadas y organizo mi maleta mientras ella me va pasando cosas. Aún sigo preocupada por Peter, así que me alegro de contar con su compañía para quitármelo de la cabeza.

—Me cuesta creer que te hayas graduado ya —dice Margot, a la vez que dobla una pila de camisetas—. Para mí, siempre tendrás la misma edad que cuando me fui. —Entonces bromea—: La dulce Lara Jean con sus dieciséis años eternos.

—Ya soy casi tan adulta como tú, Gogo.

—Bueno, por lo menos siempre serás la más bajita. —Le lanzo la parte de arriba de un biquini a la cabeza—. Dentro de poco estaremos haciendo el equipaje para cuando te vayas a la universidad.

Meto un rizador de pelo en el bolsillo de mi maleta.

—Margot, ¿qué fue lo que más extrañaste de casa cuando te fuiste a la universidad?

—Pues a vosotros, claro.

—Pero ¿qué más? Es decir, ¿qué fue lo que no esperabas echar de menos?

—Eché de menos darle un beso de buenas noches a Kitty después de que se bañara y tuviera el pelo limpio.

Suelto un bufido.

—¡Cosa poco habitual!

Margot se toma su tiempo mientras piensa en otras cosas.

—Eché de menos comer una buena hamburguesa. Las hamburguesas saben distintas en Escocia. Allí son más bien como… carne picada. Carne picada en pan. A ver, ¿qué más? Llevaros a vosotras en coche. Me sentía como la capitana de un barco. ¡Eché de menos tu repostería!

—¿El qué? —le pregunto.

—¿Eh?

—¿Qué fue lo que más echaste de menos de eso?

—Tu tarta de limón.

—Si me lo hubieras dicho, te habría mandado una.

—Mucho me temo que mandar una tarta al otro lado del océano sale por un ojo de la cara.

—Vamos a preparar una ahora —digo, y Margot se pone en pie de un salto con alegría.

Margot está midiendo la harina cuando le pregunto:

—La primera vez que lo hicisteis Josh y tú, ¿pusisteis música?

—¡Has hecho que pierda la cuenta! —Margot vuelve a verter toda la harina en el tarro y empieza otra vez.

—¿Y bien?

—No. ¡Cotilla! En serio, eres peor que Kitty.

Hago rodar un limón por la encimera para que se caliente antes de exprimirlo.

—Entonces ¿fue… en silencio?

—No fue en silencio. Se oía el sonido de alguien cortando el césped. Y su madre tenía la secadora puesta. Su secadora es muy ruidosa…

—Pero su madre no estaba en casa, ¿no?

—¡Por supuesto que no! Jamás podría hacer eso. Una noche, mi compañera se trajo a alguien a casa y tuve que fingir que estaba dormida, pero en realidad intentaba no reírme. El chico respiraba muy fuerte. Y encima era de los que gemían.

Ambas soltamos una risita.

—Espero que mi compañera no haga eso.

—Lo mejor es que fijéis unas normas desde el principio. Como quién puede usar el baño en cada momento y esas cosas. Recuerda también que tendrás que ser comprensiva, porque Peter irá a visitarte muy a menudo, y no te conviene que ella pierda la paciencia. —Hace una pausa—. Todavía no os habéis acostado, ¿verdad? —Enseguida añade—: No hace falta que me lo digas si no quieres.

—No —respondo—. Es decir, todavía no.

—¿Y estás pensando en hacerlo? —me pregunta ella como sin darle importancia—. ¿Durante la Semana Playera quizá?

No le contesto al momento.

La verdad es que no había pensado en ello, o por lo menos no había pensado en hacerlo durante la Semana Playera en concreto. La idea de que Peter y yo tengamos relaciones sexuales en el futuro —como si fuera algo tan normal como darnos la mano o ir al cine— me resulta algo extraña de imaginar. No me gustaría que dejara de ser especial después de hacerlo. Quiero que sea siempre algo sagrado, no algo que se da por sentado solo porque lo hace todo el mundo, ni porque lo hayamos hecho antes. Supongo que todo puede volverse ordinario o corriente si lo haces lo suficiente, pero espero que esto no lo sea. No para nosotros.

—Yo creo que querré música seguro —digo, a la vez que estrujo un limón sobre un medidor—. Así, si él o yo respiramos fuerte, nunca lo sabremos. Y será más romántico. La música hace que todo sea más romántico, ¿no crees? En un momento estás paseando al perro por el barrio, entonces te pones a Adele y es como si estuvieras en una película y acabaran de destrozarte el corazón cruelmente.

—En las películas nunca se ponen condón, no te olvides de volver a la realidad durante esa parte.

Con eso basta para sacarme de mi ensoñación.

—Papá ya me dio el kit completo. Me lo dejó en el cuarto de baño de arriba. Condones, crema, barreras bucales… —Me echo a reír—. ¿No te parece que el nombre de las barreras bucales es lo más antierótico del mundo?

—No, ¡creo que es la gonorrea!

Las carcajadas se me cortan en el acto.

—¡Peter no tiene gonorrea! —Ahora es Margot la que se parte—. ¡No la tiene!

—Lo sé, solo te estaba provocando. Pero creo que deberías meter el kit en la maleta por lo que pudiera pasar.

—Gogo, no tengo la intención de hacerlo durante la Semana Playera.

—¡Lo digo por si acaso! Nunca se sabe. —Se aparta el pelo de la cara y me dice con tono serio—: Pero me alegro mucho de que mi primera vez fuera con Josh. Tiene que ser con alguien que te conozca de verdad. Alguien que te quiera.

Antes de irme a la cama, abro el kit aquel, saco lo que contiene y lo entierro en el fondo de mi maleta. Luego saco mi mejor conjunto de ropa interior, rosa palo con encaje azul eléctrico, sin estrenar, y lo meto también. Por si acaso.

38

Chris es la primera que se marcha. Esa misma semana viene a mi casa y me suelta la noticia:

—No voy a poder ir a la boda de tu padre. Mañana me voy a la República Dominicana.

—¿Cómo dices?

—Lo sé. Lo siento. —Chris no parece sentirlo en absoluto; tiene una sonrisa enorme en la cara—. Es una locura. Me han hecho una oferta en un hotel ecológico que no he podido rechazar. En la República Dominicana también hablan en español, ¿no?

—Sí. Pero pensaba que te ibas a Costa Rica.

Se encoge de hombros.

—Ha surgido esta oportunidad y la he aprovechado.

—Pero… ¡no puedo creer que te vayas tan pronto! Se suponía que no sería hasta agosto. ¿Cuándo vuelves?

—No lo sé… Creo que eso es lo mejor de todo. Puede que me quede allí seis meses, o que me salga otra cosa y me vaya a otro sitio.

Parpadeo.

—Entonces ¿te vas para siempre?

—Para siempre no. Pero sí por ahora.

Algo me dice que esto sí es el comienzo del para siempre. No veo a Chris volviendo dentro de un año para estudiar en la escuela profesional Piedmont de Virginia. Así es ella, como una gata callejera que va y viene cuando quiere. Siempre cae de pie sobre sus patitas de gata.

—No te pongas tan triste. Te irá bien sin mí. Tienes a Kavinsky. —Durante un segundo, no puedo respirar. Solo con oír su nombre es como si me clavaran un cuchillo en el corazón—. Y, en realidad, todos nos iremos pronto de aquí. Me alegro de no ser la que se queda atrás.

Así es como se sentiría ella si se quedara en casa, estudiando cualquier cosa, trabajando en Applebee’s. Me alegro de que vaya a emprender una aventura en lugar de eso.

—Solo es que aún no me lo creo. —No le digo que he cortado con Peter, y que ya no lo tendré más. Lo que importa hoy no somos Peter y yo, sino Chris y el emocionante futuro que le espera—. ¿Puedo ir a ayudarte con el equipaje al menos?

—¡Ya está hecho! Solo me llevo lo más básico. Mi chaqueta de cuero y biquinis.

—¿No deberías llevar zapatillas y guantes de trabajo y esas cosas, por si acaso?

—Llevaré zapatillas en el avión, y ya me compraré lo que necesite cuando esté allí. Esa es la clave para vivir una aventura. Viajar con poco y solucionar el resto sobre la marcha.

Pensaba que Chris y yo íbamos a tener más tiempo para contarnos secretos en mi cuarto hasta la madrugada, comiendo patatas fritas en la cama. Quería afianzar nuestra amistad antes de que se fuera; Lara Jean y Chrissy, como en los viejos tiempos.

Todo se está acabando.